﻿# Pantoasted.com
Vamos a comenzar a trabajar usando el desarrollo en base a un proyecto el cual iremos editando, para no depender de un archivo para todos lados y que al final este termine multiplicandose.

- - -

## Git
Vayan leyendo como funciona git, ya que es una forma mas eficiente de trabajar todos con lo mismo, al mismo tiempo c: 

[GIT for beginners](http://stackoverflow.com/questions/315911/git-for-beginners-the-definitive-practical-guide#323898)

## Versiones y "commits"
La gracia ademas, es que podemos ir viendo en detalle que se va agregando, eliminando dentro del codigo.
Nuevamente, nos sirve para tener un mejor control de lo que vamos haciendo.
Y si nos mandamos algun error, siempre se puede revertir una publicacion a un estado anterior.

Saludos.

- - -

## Instrucciones generales
1. Hagan un "Fork" de este repositorio
2. Clonen ese "Fork" a algun directorio de su computador
3. Cuando quieran hacer cambios, trabajan en ese directorio en su computador y suben el contenido (git push)
4. Cuando quieran incluir en este repositorio "maestro" los cambios que hayan hecho deben hacer un "Pull request"
5. Las "branches" funcionan de forma que pueden generar copias del repositorio que tienen "forkeado", para resolver algun bug o cosas asi y no interferir hasta haberlo terminado, es un respaldo.
6. Trabajan en ese respaldo, dejando intacto su rama "master" (la que tenga el problema o algo asi) (git checkout <nombre de la rama>)
7. Cuando ya tengan todo listo, vuelven a la rama maestra (git checkout master)
8. Realizan el "merge" de ambas ramas (git merge <nombre de la rama donde solucionaron el problema>)
9. Cuando tengan eso listo, hacen el pull request para que mi repositorio "maestro" tenga los cambios que hayan hecho.


Claro, yo trabajaré de la misma forma, pero no es necesario que haga las pull request.. solo en eso cambia.
- - -
##Software del proyecto base
+ Se usó Apache Tomcat (incluido con netbeans), java EE 7
+ Java 7 update 45 (procurar actualizar a la ultima, ya esta la update 51)
+ Netbeans 8.0 BETA 

![netbeans](http://puu.sh/7Yj1D.png)

+ Oracle Database Express Edition 11g Release 
+ SQLDeveloper 4.0
+ DataModeler 4.0

##Dentro del proyecto de netbeans

![estructura](http://puu.sh/87vSO.png)
![estructura2](http://puu.sh/87w2I.png)
![estructura3](http://puu.sh/87w67.png)

Dentro del proyecto ya esta incluido el framework de bootstrap, y en la pagina de index implemente el uso de éste. Recuerden leer sobre el framework, es bastante potente.
Se utilizará la estructura MVC, junto con un package auxiliar que contiene las llamadas a la base de datos; a tener en cuenta que este package en futuro puede eliminarse 
o modificarse, para que lo tengan en cuenta.




### Como buena práctica, cuando tengan alguna funcion lista, lo suben al repositorio, para evitar el codigo que pueda estar "roto".
